20歲尾想投身銀行，麻煩各位巴絲比D意見

咁依家小弟就做緊B2B既sales，人工平均得果2xk，依家想轉行試下做銀行

但礙於小弟學歷唔高，得張high dip 仲要完全冇依行經驗，做過下research知道基本上得返銀行retail 我係有機會入到

咁呢我就想問下各位巴絲如果in retail既話想學野係咪做cs最好？同埋有得揀嘅話係咪揀中資比較好？例如中銀，因為爬過下post 外資同港資都比較tough，我怕做幾個月乜都學唔到就比人踢出黎

其實我自己條path係想入去學野加攞經驗再考牌轉做RM跑數，然後再睇下可唔可以轉去做SME/Corp (唔知有冇錯請巴絲指教）

成30歲得張hd..

b2b唔好咩？銀行branch trainee入行要由teller做起，而且又忙，大約17k唔計佣到日日ot

你考慮清楚未架
好難撈

因為我果行睇唔到前景，無理由到3x歲都係逗果2xk，而且又好難向上流，一開頭我唔介意人工低，但唔好成世都係咁～

我都知好難撈，所以想請教下各位前輩中資同外資個環境係點

你又憑咩覺得自己係銀行跑到條數？
銀行都係其中一份冇前途嘅工

搵棟樓 跳落去先

你肯試銀行，一定有機會畀你。 你咪趁後生快啲試下....

Retail唔多洗理中資外資
香港就係三大發鈔行加恒生
依幾間忙都仆街加上啲花紅唔會多
不過就啲客會自己飛埋嚟咁滯
其他中型行就比較要靠你點說服到個客
同埋都真係要跑數
入行都唔難
基本上大部分行都缺RM
你可以試下報RM Trainee
利申 中型行retail back office
以上係我觀察所得

巴打點解咁講可唔可講下點解咁差

砍掉重練

跑唔跑到就係個未知數，但起碼條path好多我依家好多，起碼見到先

我講得偏激啲， 做公務員條path你都見到㗎你唔走去考公務員。
而家銀行淨係睇數字，好冇人情味。呢幾季跑到，花紅分得又唔係多( 你做保險公司一定多)。你唔到數嘅 ，勸退咗你,你又要重新轉行或者搵過轉銀行。
所以你可以指教下我條path係點， 等我學下嘢。

好似有d道理
咁睇黎巴打真係好唔建議我轉～

我又語重心長同你講， 銀行sell嘢有好多管制， 你想了解下點叫人買投資產品， 識咗嘢之後就開始儲下客，咁你去銀行學下嘢先， 係ok嘅。 呢個諗法已經好正面。
不過而家真係冇咁多人信銀行， 你自己都唔會走去銀行買投資理財產品啦。 你淨係會間銀行開咁少teller位,排隊排好長。
反而睇番你本身而家做緊啲咩，有冇機會做得專業啲仲好。

銀行揾2X K唔難既，所以你轉行都唔會蝕錢
不過就真係好辛苦，尤其係retail，精神折磨

你怕做唔黎，但仲去做銀行

俾D 畫面你希望幫到手。

好似你話齋，入去中資Bank 做PBM /CS/ GBO，都係得16k 起。做一年跑得掂條數，先至有得諗升職。再跑得靚捱多年，先有得升ARM，人工可能先2萬頭。

到時，繼續捱落去，升RM，人工係可以去到3萬，不過果總捽數嘅壓力唔知你食唔食得到。

想轉行去SME, 等於又係從頭做起，去返20k，做個AM仔。不過人到30仲做AM，唔知你覺得點。

繼續都係跑數嘅壓力，不過好彩SME 就算唔係一年年咁跑，都起碼係1Q1Q, 好過Retail 嘅。辛辛苦苦捱過18個月，成嫌唔錯嘅就可以升AVP，人工先去返24-26K。 然後都係無盡嘅跑數，睇下幾時有得升RM.....

師兄留tg傾

唔該晒巴打，如果個人工真係咁既話，可能真係再諗下轉邊行好過

巴打做邊行？